\section{Description fonctionnelle}

	\subsection{Fonctionnalités pour le projet spécial}
	
		\paragraph{Lecture de tension des modules :} 
		Lecture de la tension aux bornes de chaque module.
		
		\paragraph{Lecture du courant de la batterie :}	
		Lecture du courant bidirectionnel de la batterie.
		
		\paragraph{Lecture de température :}	
		Lecture de la température ambiante à l'intérieur de la batterie et des modules. 
		
		\paragraph{Détection de surtension :}	
		Une faute de surtension est déclenchée lorsque la tension d'un module est plus élevée que celle donnée par le manufacturier avec une marge de sécurité.  
		
		\paragraph{Détection de sous-tension :}	
		Une faute de sous-tension est déclenchée lorsque la tension d'un module est plus basse que celle donnée par le manufacturier avec une marge de sécurité.
		
		\paragraph{Détection de courant trop élevé :}	
		Une faute de courant trop élevé est déclenchée lorsque le courant de charge ou décharge ne respecte pas les maximums donnés par le manufacturier avec une marge de sécurité.
		
		\paragraph{Détection de température trop élevée :}	
		Une faute de température trop élevée est déclenchée lorsque la température du module est plus haute ou plus basse que la région d'opération donnée par le manufacturier avec une marge de sécurité.
		
		\paragraph{Balancement des modules :}	
		La tension de chaque module est amenée à la même tension et/ou le même état de charge.
		
		\paragraph{Contrôle des contacteurs :}	
		Le système de protection et de gestion de batterie contrôle l'état des contacteurs pour connecter ou déconnecter la batterie. L'état des contacteurs est surveillé pour détecter des rebondissements ou une défaillance.
		
		\paragraph{Précharge :}	
		Limitation du courant lorsque la batterie est connectée à la voiture pour charger les charges capacitives.
		
		\paragraph{Communication :}	
		Les différentes informations sont communiquées au circuit de contrôle de la voiture solaire et tout autre circuit externe à la voiture.
		
		\paragraph{Sécurité de la batterie :}	
		Lorsqu'une faute est déclenchée, le système de protection amène la batterie à un état sécuritaire. 
	
	\subsection{Fonctionnalités pour la compétition}
	
		\paragraph{Détection d'un débalancement des modules :}	
		Une alarme est déclenchée lorsque l'écart maximum entre deux modules est atteint. Cette alarme indique à l'équipe qu'un module devrait être changé, car il diminue les performances de la batterie.  
		
		\paragraph{Gestion du système de refroidissement :} 	
		Le système de gestion contrôle les ventilateurs pour maintenir une température sécuritaire et optimale si possible.
		
		\paragraph{Estimation de l'état de charge :}	
		L'état de la charge de la batterie est estimé en temps réel et communiqué à la télémétrie.
		
		\paragraph{Limites dynamiques :}	
		Le système de gestion communique les limites de performance (courant et/ou puissance) en temps réel à la voiture afin d’éviter que la batterie entre en faute.
		
		\paragraph{Surveillance à distance :}	
		Le système de gestion prend quelques mesures chaque jour lorsque la batterie est entreposée et communique ces mesures à un serveur.