\section{Étapes de réalisation}

	\paragraph{}
	Cette partie résume les différentes étapes durant la réalisation du système de protection et de gestion de batterie. La partie matérielle et partie logicielle sont séparées en deux sections distinctes. De plus, chaque module sera traité individuellement pour faciliter la compréhension même si les trois modules ont été réalisés de façon simultanée.

	\subsection{Module esclave}

		\subsubsection{Partie matérielle}

			\paragraph{}
			Tout d’abord, un prototype du circuit de lecture de tension des modules esclaves avait été fabriqué pour valider ce concept avant la réalisation. Le circuit complet a ensuite été schématisé puis la carte électronique (PCB) a été réalisée. Après avoir soudé toutes les composantes, des tests préliminaires ont été effectués pour s’assurer que le circuit électrique était fonctionnel.

			\paragraph{}
			Par la suite, les circuits de lecture de tension ont été calibrés à l’aide d’un multimètre. Deux des modules de lectures de tension n’affichaient pas les bonnes données. Un déverminage a permis de trouver un fusible ouvert ainsi qu'une patte d'un des circuits intégrés de tension de référence mal soudée.

			\paragraph{}
			Presque aucune correction n’a été nécessaire pour ce module. Cependant, un son audible peut être entendu du convertisseur courant continu à courant continu sur certaines plages de tension. Ce problème n’impacte en aucun cas la réussite de ce projet. De plus, les modules de lecture de tension ne sont pas identifiés sur la carte, il faudra donc apposer des collants sur la carte pour les identifier. Il manque également l’identification de la carte, qui sera ajoutée dans la prochaine version du module.

		\subsubsection{Partie logicielle}

			\paragraph{}
			Le logiciel du module esclave a été le premier développé étant donné qu'il est le plus complexe. Le développement a commencé sur une carte STM32 Nucleo pour ensuite se continuer sur le vrai matériel une fois reçu.

			La première étape a été de créer le projet basé sur la plateforme logicielle utilisée par le club étudiant Éclipse. Par la suite, le développement des pilotes de périphériques internes et externes a été réalisé, suivi du code qui gère la communication CAN. Pour terminer, le code applicatif a été réalisé et la calibration effectuée.

			Les pilotes ont été testés manuellement à l'aide d'instruments tels qu'une source d'alimentation, un analyseur logique ainsi qu'un oscilloscope. La communication CAN a été testée à l'aide d'un CANAlyzer, qui est un instrument qui se connecte au bus CAN et qui peut voir et décoder les messages qui y circulent. Le code applicatif a aussi été testé manuellement.

			Toutes les fonctions relatives à la protection de la batterie ont été implémentées ainsi que les fonctions de communication reliées à celles-ci.


		%%IMAGE??? Photo du module esclave

	\subsection{Module maître}

		\subsubsection{Partie matérielle}

			\paragraph{}
			À la réception de la carte électronique, toutes les composantes ont été soudées par section, testant chaque section y pour déceler des erreurs probables. De cette façon, il a été découvert qu’une des masses communes n’étaient pas reliées électriquement avec le reste du circuit. Il a été déterminé que cette erreur venait d’un problème du logiciel utilisé pour la schématisation du circuit. Un petit correctif sur la carte a permis de régler ce problème.

			\paragraph{}
			De plus, la partie de lecture de tension à haute tension n’était pas fonctionnelle. Effectivement, l’entrée positive et négative sur l'amplificateur opérationnel a été inversée lors de la schématisation. Cette partie amplifiait le signal de tension de 2 V à 3.3 V. Cette tension est ensuite lue par le microcontrôleur. Le correctif a été de contourner l’amplificateur opérationnel et de changer le seuil de 3.3 V à 2 V. Comme la lecture de ces tensions n’est pas critique, une tension de 2 V est acceptable. Un correctif permanent sera apporté à la deuxième version du module maitre.

		\subsubsection{Partie logicielle}

			\paragraph{}
			La programmation du module a débuté avant la réception de la carte électronique. Grâce à la carte de développement STM32 Nucleo, toutes les fonctions du module maître ont pu être testées sur une platine de prototypage. Donc, toutes les fonctions logiciels de la carte sont implémentées, par contre, le code applicatif n’est qu’à son strict minimum pour atteindre les objectifs du cours d’ELE791. Puis, plusieurs fonctionnalités ne seront qu’utilisées plus tard dans le développement du BMS.

	\subsection{Module lecture de courant}

		\subsubsection{Partie matérielle}

			\paragraph{}
			Ce module a été le dernier à être assemblé. Comme les fonctionnalités avaient déjà été testées au préalable, il n’y a pas eu de problème majeur. Le seul fait à noter est le convertisseur courant continu à courant continu chauffant légèrement. Cela est peut-être dû à la fréquence de fonctionnement, mais cela ne semble pas affecter le circuit. Un autre convertisseur a été acheté, pouvant accepter de plus haute fréquence, si jamais celui-ci venait à faillir.

			\paragraph{}
			Une fois les composantes soudées sur la carte électronique, une source d’alimentation avec un diviseur de tension a permis de valider que la lecture de courant fût exacte et fonctionnelle. Le courant positif était très précis, cependant, le courant négatif affichait des valeurs erratiques. Avec l'aide d'un oscilloscope, il a été déterminé que c’était le potentiomètre, utilisé comme diviseur de tension, qui avait des défauts mécaniques. Un nouveau potentiomètre a donc réglé ce problème.

		\subsubsection{Partie logicielle}

			\paragraph{}
			La façon de procéder pour le logiciel du module de lecture de courant a été de se baser sur le projet du module esclave et d'y faire des changements mineurs. Par exemple, l'ADC externe est presque le même que celui du module esclave, donc seulement une ligne de code a dû être changée pour cette partie.

	\subsection{Test final}

		\paragraph{}
		Une fois toutes les fonctionnalités validées, les trois modules ont été reliés par le réseau CAN, afin qu’ils puissent se communiquer entre eux. L’équipe a pu valider que la détection d’une faute ouvre les contacteurs et qu’ils restent ouverts tant qu’il y a une erreur. Les trois modules ont ensuite été disposés sur un chariot pour faciliter le déplacement du BMS et pour en faire la démonstration lors de la présentation du projet.

